梁振英揭黎智英5年資助本地政黨與骨幹逾5000萬

全國政協副主席梁振英15日晚在社交媒體發文，引用「壹傳媒股民」披露的數據，揭露正在監獄服刑的亂港頭目黎智英多年來資助支持反中亂港政黨與骨幹的具體情況。其中民主黨、公民黨五年間合共獲得黎智英近3000萬港元的巨額捐款。

另外，打著宗教旗號積極從事反中亂港陰謀活動的陳日君收到黎智英2000萬港元。

梁振英在帖文中寫到：除了我三天前臚列「壹傳媒股民」揭露的捐款、貸款和其他捐贈外，2011年10月，「FOXY洩密」亦揭露黎智英由2005年至2011年共捐出的53筆政治獻金，當中包括：

1.民主黨於2006年至2011年，合共收受黎智英11筆共1,504萬港元。

2.公民黨於2006年至2011年，合共收受黎智英12筆共1456.65萬港元。

3.陳方安生於2007至2009年，合共收受黎智英3筆共130萬港元。

4.「前綫」於2007至2008年，合共收受黎智英2筆共40萬港元。

5.陳日君主教，於2005年至2010年，合共收受黎智英6筆共2000萬港元。

6.劉勝義神父(Father John Russell) 於2006至2011年，合共收受黎智英6筆共150萬港元。

7.南耀寧神父(Father Yves Nalet, 自1984年擔任天主教耶穌會中華省的耶穌會刊物《中國消息分析》《China News Analysis》主編，1996年移居台灣，每周編撰對內地的新聞分析) ，2009年至2011年，合共收受黎智英3筆共300萬台幣。

8.劉裕政總主教(Eugene M. Nugent , 2000年教廷駐香港代辦，現任駐馬達加斯加大使)，於2006年11月9日收受黎智英50萬港元。

（fb)

http://www.hkcd .com/content/2020-12/16/content_1236277.html

梁振英一個人都收咗澳洲佬5000萬啦

點解捐警察又得

lag機lag左差唔多10年

小明子四隻字都四千幾萬啦

SO?

我ok喎，吹呀？689就是一條狗

所以有班人損錢俾賣港派點計

正想咁講

係咪英英嗰畢未申報嘅5000萬? 又會咁啱都係5000萬嘅?

梁振英手足，你身份曝露了!

資助政黨犯法？

之前有排仲好多人屌肥佬黎咩都冇做過，食人血饅頭，唔抵幫
多謝689幫佢講返出黎

5年得5000萬
重要咁多人分

民建聯一幅畫都成千萬啦

黎生原來真係做左咁多野

自己人唔計

原來咁少

一向捐開,唔係點解講左十幾年話佢係反對派金主

Noted with thanks 689

億億聲捐俾黑警都收得
捐政黨點解唔得

資助有咩問題？

呢隻賣港賊都捐咗3萬蚊俾民主黨
希望689嚴正執法追究埋林奠違反国安法資助分裂国家勢力嘅刑事責任

買野同直接比既分別
你分到未
人地跟足程序做
你地有冇呀

見得光做咩唔賣樣野俾肥佬黎姐?

PS我係5毛

飯民一向食人血饅頭
肥佬黎捐比飯民唔叫食人血饅頭？

PS 使乜講到明
我知你係就得啦！

咁美帝比黎智英啲錢搵到出黎未
香港人比錢香港人做合法活動叫黑金？

跟足程序?
如果係賣嘢嘅話 咁請問民建聯就呢1.4億銷售收入邀交咗利得稅未啊?

五毛賣seafood 就唔使講，仲見埋光

廢老：我唔知、我睇唔到

肥佬黎除咗打壓本土派又真係咩都無做過

民建聯啲晚會，一次都籌成千萬
肥佬要捐咁多年夾埋先有

3000萬叫巨款
D濕鳩NGO，一年收人捐款都唔止啦

首先除5年
一年600萬
每個月50萬
我都唔計民主派點樣分餅仔
每個月集中50萬都用黎搞亂香港
如果咁撚樣都搞得亂香港
咁會唔會係個政府太廢呢？

2000萬給陳日君仲搞笑
人哋係教會收錢囉，陳日君攞到筆錢咩
告教會洗黑錢囉

fuck you 689屌龍蝦

樹大招風就係講啲支共蝗賣垃圾貪污

你可以跟程序去稅局投訴佢

不過變浮屍就後話喇

屌人程序前你有冇做到投訴佢先

得個講字 挑

你一個人都收5000萬啦
你笑肥佬黎出手低呀?

驚你唔知呀

Btw 你解釋到咩?做咩唔跟足程序 做捐錢 要直接俾呀?

咁又點？

說好了嘅「人地跟足程序」呢?

乜野人地你地，大家都係香港人，你想破壞和諧穩定，搞分離主義?

不過你嘅主子都就快被紫荊黨取代啦，難免你隻護主狗有啲急躁嘅

五毛嚟，一早block咗
你講A佢講B
你講B佢又講番A
咪理佢啦

傻閪先會驚紫荊黨

條友又唔係第一次走出黎組黨

小朋友

共慘黨一畫送比民賤聯都唔只啦

25 萬黨員一野收你地皮啦，你班港燦政棍尾大不掉，真係當中央唔知?

貪污就我, 捐錢就唔得

689你自己個5000萬交代咗未

25萬黨員 共產黨驚過你呀 傻閪

法輪功咁小人都要搞死佢

你私兵25萬人 重要唔係共產黨字頭

睇下邊個驚d

唔識真係唔識

香港果班紅底人 都要用地下共產黨個名黎開工

共青團司徒華呀

唔識就去讀下書 睇kol 冇教你呢

梁振英 $5千萬

千萬濕碎啦
呢d 億億聲先勁

警察福利基金去年收捐款1.8億元
按年增逾26倍

=============================
[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

港共：捐比狗可以，但捐比民主黨就唔得

咁大班人先收5000萬
梁副主席有得獨食 fat fat到

支助政黨？ 犯法咩？

剛剛好就係隻支那狗嗰五千萬

梁振英又點樣回應下UGL事件
賊喊捉賊 689唔驗下腦先講嘢嘅

要跟足西環集團的掠水程序捐款

捐款犯法架咩?
咁去搵贊助人捐款出錢出力咪打劫?

689 收5千萬呢單點計？

同問 黑警收過億喎

唔講唔知

捐錢犯法？捐咁又點

特首唔計

所以呢

唔係 你同我都睇緊既連登仲係有人share佢啲post

講到民建聯無共產黨資助咁

民主黨，公民黨係唔合法組織？如果合洗，捐錢比佢哋犯咗邊條例？

捐款有咩問題你老母支那人食香大

係咪就係ugl果5000萬？

萍果都係蝕住做